求人生道師教我點選擇

背景：23歲/中六畢業
20歲開始入行 人工$16000
第一間做左1年就走左
但係就係果到識到依家個老闆（果陣仲係同事）

咁我第一份工冇做之後
佢過一排都冇做（原來佢自己開一間黎做）
之後佢又叫我去幫佢手 咁我又冇工返緊 就去啦

一開始都好地地
佢俾我人工都係$16000
做左3個月 開始穩定 佢就加我人工
去到17000 另加花紅（+2000/+4000 達到個額就有）

就咁維持左兩年 花紅個個月都有（因為每個月都到額）係兩年間冇加過人工

就今年3月 成班同事做到爆數 （例如由目標40去到68）多左50%以上出黎
老闆就係出糧果陣話因爲商場要加租
要將個花紅目標提高先有花紅分

咁我就諗 2年黎冇加過人工都算
仲要提高個花紅額 姐係簡單d講變相減人工
個心緊係唔舒服啦 做到爆數都要減人工

所以過左一星期左右我就話唔做啦
咁佢都有問我原因
我答想轉下環境/可能會轉行

隔一日佢又捉我傾計
話加我人工 直接+5000俾我 要我留低幫佢手

選擇1:留低 人工高27000 冇野學 睇老闆口面

選擇2:第二間 人工得20000-22000 但有野學

我老母就話人工要緊 做多幾年就自己開一間

但係我就話 出去學多d野仲好 但係個人工又好撚吸引

叫佢升你title 再留低半年至一年 跟住跳
你要既係糧單同CV

Title都唔肯比你 就寧願去做20k學野算

已經係最高
成間鋪都係我話事

咩行業先

呢D老闆正仆街黎 係我一定走 最憎人無口齒

梗係要錢啦，最好就係度留埋下半世做到退休

23歲u grad𢭃緊13k

升Title呀

唔知點解諗起